#
# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2016, 2017.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-10-19 16:20+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2017-10-19 16:17+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:2
#, no-wrap
msgid "STAT"
msgstr "STAT"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:2
#, no-wrap
msgid "October 2017"
msgstr "2017年10月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:2
#, no-wrap
msgid "GNU coreutils 8.28"
msgstr "GNU coreutils 8.28"

#
#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:5
msgid "stat - display file or file system status"
msgstr "stat - 显示文件或文件系统状态"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:8
msgid "B<stat> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,FILE\\/>..."
msgstr ""

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:8
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:12
msgid "Display file or file system status."
msgstr "显示文件或文件系统状态。"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:14
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:14
#, no-wrap
msgid "B<-L>, B<--dereference>"
msgstr "B<-L>, B<--dereference>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:17
msgid "follow links"
msgstr "关注链接"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:17
#, no-wrap
msgid "B<-f>, B<--file-system>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:20
msgid "display file system status instead of file status"
msgstr "显示文件系统状态而不是文件状态"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:20
#, no-wrap
msgid "B<-c>  B<--format>=I<\\,FORMAT\\/>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:24
msgid ""
"use the specified FORMAT instead of the default; output a newline after each "
"use of FORMAT"
msgstr "使用指定的FORMAT而不是默认值; 每次使用FORMAT后输出换行符"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:24
#, no-wrap
msgid "B<--printf>=I<\\,FORMAT\\/>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:29
msgid ""
"like B<--format>, but interpret backslash escapes, and do not output a "
"mandatory trailing newline; if you want a newline, include \\en in FORMAT"
msgstr "比如 < - format>，但是解释反斜杠转义，并且不输出强制的尾随换行符; 如果你想要一个换行符，请在FORMAT中包含\\ en"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:29
#, no-wrap
msgid "B<-t>, B<--terse>"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:32
msgid "print the information in terse form"
msgstr "以简洁的形式打印信息"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:32
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:35
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:35
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:38
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:40
msgid "The valid format sequences for files (without B<--file-system>):"
msgstr "文件的有效格式序列（没有B < - file-system>）："

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:40 raw/coreutils/man1/stat.1:132
#, no-wrap
msgid "%a"
msgstr "%a"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:43
msgid "access rights in octal (note '#' and '0' printf flags)"
msgstr "八进制访问权限（注意'＃'和'0'printf标志）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:43
#, no-wrap
msgid "%A"
msgstr "%A"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:46
msgid "access rights in human readable form"
msgstr "人类可读形式的访问权限"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:46 raw/coreutils/man1/stat.1:135
#, no-wrap
msgid "%b"
msgstr "%b"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:49
msgid "number of blocks allocated (see %B)"
msgstr "分配的块数（见％B）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:49
#, no-wrap
msgid "%B"
msgstr "%B"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:52
msgid "the size in bytes of each block reported by %b"
msgstr "％b报告的每个块的大小（以字节为单位）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:52
#, no-wrap
msgid "%C"
msgstr "%C"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:55
msgid "SELinux security context string"
msgstr "SELinux安全上下文字符串"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:55 raw/coreutils/man1/stat.1:141
#, no-wrap
msgid "%d"
msgstr "%d"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:58
msgid "device number in decimal"
msgstr "十进制设备号"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:58
#, no-wrap
msgid "%D"
msgstr "%D"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:61
msgid "device number in hex"
msgstr "设备号以十六进制表示"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:61 raw/coreutils/man1/stat.1:144
#, no-wrap
msgid "%f"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:64
msgid "raw mode in hex"
msgstr "十六进制的原始模式"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:64
#, no-wrap
msgid "%F"
msgstr "%F"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:67
msgid "file type"
msgstr "文件类型"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:67
#, no-wrap
msgid "%g"
msgstr "%g"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:70
msgid "group ID of owner"
msgstr "所有者的组ID"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:70
#, no-wrap
msgid "%G"
msgstr "%G"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:73
msgid "group name of owner"
msgstr "所有者的组名"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:73
#, no-wrap
msgid "%h"
msgstr "%h"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:76
msgid "number of hard links"
msgstr "硬链接数量"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:76 raw/coreutils/man1/stat.1:147
#, no-wrap
msgid "%i"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:79
msgid "inode number"
msgstr "inode号码"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:79
#, no-wrap
msgid "%m"
msgstr "%m"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:82
msgid "mount point"
msgstr "挂载点"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:82 raw/coreutils/man1/stat.1:153
#, no-wrap
msgid "%n"
msgstr "%n"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:85 raw/coreutils/man1/stat.1:156
msgid "file name"
msgstr "文件名"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:85
#, no-wrap
msgid "%N"
msgstr "%N"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:88
msgid "quoted file name with dereference if symbolic link"
msgstr "如果符号链接，带引号的带引号的文件名"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:88
#, no-wrap
msgid "%o"
msgstr ""

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:91
msgid "optimal I/O transfer size hint"
msgstr "最佳I / O传输大小提示"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:91 raw/coreutils/man1/stat.1:156
#, no-wrap
msgid "%s"
msgstr "%s"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:94
msgid "total size, in bytes"
msgstr "总大小，以字节为单位"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:94 raw/coreutils/man1/stat.1:162
#, no-wrap
msgid "%t"
msgstr "%t"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:97
msgid "major device type in hex, for character/block device special files"
msgstr "十六进制的主要设备类型，用于字符/块设备特殊文件"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:97 raw/coreutils/man1/stat.1:165
#, no-wrap
msgid "%T"
msgstr "%T"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:100
msgid "minor device type in hex, for character/block device special files"
msgstr "十六进制的次要设备类型，用于字符/块设备特殊文件"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:100
#, no-wrap
msgid "%u"
msgstr "%u"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:103
msgid "user ID of owner"
msgstr "所有者的用户ID"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:103
#, no-wrap
msgid "%U"
msgstr "%U"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:106
msgid "user name of owner"
msgstr "所有者的用户名"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:106
#, no-wrap
msgid "%w"
msgstr "%w"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:109
msgid "time of file birth, human-readable; - if unknown"
msgstr "出生时间，人类可读; - 如果不知道"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:109
#, no-wrap
msgid "%W"
msgstr "%W"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:112
msgid "time of file birth, seconds since Epoch; 0 if unknown"
msgstr "文件出生的时间，自大纪元以来的秒数; 0如果不知道"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:112
#, no-wrap
msgid "%x"
msgstr "%x"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:115
msgid "time of last access, human-readable"
msgstr "上次访问的时间，人类可读"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:115
#, no-wrap
msgid "%X"
msgstr "%X"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:118
msgid "time of last access, seconds since Epoch"
msgstr "上次访问的时间，自Epoch以来的秒数"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:118
#, no-wrap
msgid "%y"
msgstr "%y"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:121
msgid "time of last data modification, human-readable"
msgstr "上次数据修改的时间，人类可读"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:121
#, no-wrap
msgid "%Y"
msgstr "%Y"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:124
msgid "time of last data modification, seconds since Epoch"
msgstr "上次数据修改的时间，自Epoch以来的秒数"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:124
#, no-wrap
msgid "%z"
msgstr "%z"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:127
msgid "time of last status change, human-readable"
msgstr "最后一次状态改变的时间，人类可读"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:127
#, no-wrap
msgid "%Z"
msgstr "%Z"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:130
msgid "time of last status change, seconds since Epoch"
msgstr "上次状态变化的时间，自Epoch以来的秒数"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:132
msgid "Valid format sequences for file systems:"
msgstr "文件系统的有效格式序列："

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:135
msgid "free blocks available to non-superuser"
msgstr "非超级用户可用的空闲块"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:138
msgid "total data blocks in file system"
msgstr "文件系统中的总数据块"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:138
#, no-wrap
msgid "%c"
msgstr "%c"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:141
msgid "total file nodes in file system"
msgstr "文件系统中的总文件节点"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:144
msgid "free file nodes in file system"
msgstr "文件系统中的空闲文件节点"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:147
msgid "free blocks in file system"
msgstr "文件系统中的空闲块"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:150
msgid "file system ID in hex"
msgstr "十六进制文件系统ID"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:150
#, no-wrap
msgid "%l"
msgstr "%l"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:153
msgid "maximum length of filenames"
msgstr "文件名的最大长度"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:159
msgid "block size (for faster transfers)"
msgstr "块大小（用于更快的传输）"

#
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/stat.1:159
#, no-wrap
msgid "%S"
msgstr "%S"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:162
msgid "fundamental block size (for block counts)"
msgstr "基本块大小（用于块计数）"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:165
msgid "file system type in hex"
msgstr "文件系统类型为十六进制"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:168
msgid "file system type in human readable form"
msgstr "文件系统类型以人类可读的形式"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:172
msgid ""
"NOTE: your shell may have its own version of stat, which usually supersedes "
"the version described here.  Please refer to your shell's documentation for "
"details about the options it supports."
msgstr "注意：您的shell可能有自己的stat版本，通常会取代此处描述的版本。 有关其支持的选项的详细信息，请参阅shell的文档。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:172
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:174
msgid "Written by Michael Meskes."
msgstr "由 Michael Meskes 编写。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:174
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:176
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr ""
"GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:178
msgid ""
"Report stat translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 stat 的翻译"
"错误。"

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:178
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:181
msgid ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:184
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#
#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/stat.1:184
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:186
msgid "stat(2)"
msgstr "stat(2)"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:189
msgid ""
"Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/statE<gt>"
msgstr "完整文档请见：E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/statE<gt>"

#
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/stat.1:190
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) stat invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用：info \\(aq(coreutils) stat invocation\\(aq"

#
#
#
#~ msgid "March 2015"
#~ msgstr "2015年三月"
